{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025567",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영천동2"
    },
    "text": "永川洞(ヨンチョンドン)\\n\n済州西帰浦市\\n\n面積は46.30㎢、人口は4984人（2008）です。この地域は北はハンラサン(漢拏山)国立公園に属し、東は永川岳葛オルム（271m）などの山で境界を形成し、南済州郡南原邑に面しています。西方には東弘洞に接し、南方には孝敦洞につながります。 済州道はかつて耽羅国と呼ばれていましたが、938年（高麗太祖21）に高麗に併合され、1211年（姫宗7）に済州と改名されました。1416年（朝鮮太宗16）には、西歸は正義郡右面、中門は大正郡東左面と呼ばれるようになりました。1897年に正義郡と大静郡は廃止され、済州郡に統合されました。1915年、島制度が導入され、西帰浦は済州道右面、中門は左面に位置するようになりましたが、1935年には西帰浦面と中門面に改名されました。1946年には北済州郡と南済州郡が新設され、南済州郡は西貴面と中文面に分割されました。1956年に西帰面は西帰邑に昇格し、1981年には西帰邑と中文面が統合され、西帰浦市となりました。この結果、上孝里・土坪里は上孝洞・土坪洞となり、行政洞として永川洞が設置されました。 行政洞である永川洞は法定洞である土坪洞のうち、松山洞管轄区域を除いた全地域と上孝洞一帯を管轄する。観光名所としては渓谷の両側が暖帯常緑樹林で覆われて景色が美しく、高さ5mの滝があるドンネコ観光遊園地がある。 新徳寺·楽園寺·龍頭庵などの寺院があり、新孝共同牧場·西帰浦農高牧場などがある。 主要道路は11番第一横断道路が南北に延びており、16番一周道路と1015番山麓道路が通る。",
    "QA": [
        {
            "question": "永川洞はどの市に位置していますか？",
            "answer": "永川洞は済州西帰浦市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "永川洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "永川洞の面積は46.30平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "永川洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "永川洞の人口は4984人（2008年時点）です。"
        },
        {
            "question": "永川洞はどの国立公園に属していますか？",
            "answer": "永川洞はハンラサン国立公園に属しています。"
        },
        {
            "question": "永川洞の周辺にはどのような山がありますか？",
            "answer": "永川洞の周辺には永川岳葛オルム（271m）などの山があります。"
        },
        {
            "question": "永川洞はどの洞と接していますか？",
            "answer": "永川洞は東方では永川岳葛オルムを境界としている、南方では孝敦洞、西方では東弘洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "済州道は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "済州道はかつて耽羅国と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "済州道はいつ済州と改名されましたか？",
            "answer": "済州道は938年に高麗に併合され、1211年に済州と改名されました。"
        },
        {
            "question": "永川洞は何面に位置していますか？",
            "answer": "永川洞は西帰浦市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "永川洞の観光名所は何がありますか？",
            "answer": "永川洞の観光名所としては、ドンネコ観光遊園地という高さ5mの滝がある渓谷があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 500,
        "QA": 330
    }
}